Руководство по проектированию баз данных
========================================

1. Создание таблиц
------------------

Таблицы должны быть названы в единственном числе и через `_`

```
// плохо
articles
products_categories
userSocials

// хорошо
article
product_category
user_social
```

Названия колонок пишутся в `camelCase`, поскольку ORM преобразует колонки в свойства классов, а php-код у нас в `camelCase`. Аббревиатуры переводятся в нижний регистр.
 
```
// печалька
time_created
shopID

// нормуль
timeCreated
shopId
```

- InnoDB, utf8mb4, utf8mb4_unicode_ci

- Для разделения слов _. Для разделения таблиц-рилейшенов - __

- Целочисленные поля, значения которых не могут принимать отрицательные значения должны быть `UNSIGNED`. Например: количетсво просмотров, булевые флаги.

2. Написание миграций
---------------------

- create_table, add_column, rename_*, drop_*

- миграции должны содержать up и down реализации
